\documentclass{article}
\usepackage{amsmath, listings, xcolor}

%New colors defined below
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

%Code listing style named "mystyle"
\lstdefinestyle{mystyle}{
  backgroundcolor=\color{backcolour},
  commentstyle=\color{codegreen},
  keywordstyle=\color{magenta},
  numberstyle=\tiny\color{codegray},
  stringstyle=\color{codepurple},
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  numbers=left,                    
  numbersep=5pt,                  
}

%"mystyle" code listing set
\lstset{style=mystyle}
\begin{document}
\section{TD}
\subsection{Question 1. \textit{\scriptsize Donnez en langage $C$ le code de la fonction $dist(A,B)$ retournant la distance entre les points $A$ et $B$.}}

\begin{lstlisting}[language=C]
double dist(point A, point B){
    return sqrt( pow((A.x - B.x), 2.0) + pow((A.y - B.y), 2.0) )
}
\end{lstlisting}

\subsection{Question 2. \textit{\scriptsize Écrivez la fonction $value(point *V, int n, int *P)$ qui renvoie la longueur de la tournée des $n$ points de $V$ selon la permutation $P$.}}

\begin{lstlisting}[language=C]
double value(point *V, int n, int *P){
    double sum = 0;
    for(int i = 0; i < n; i++){
        point p1 = V[P[i]];
        point p2 = V[P[(i+1)%n]];
        sum += dist(p1,p2);
    }
    return sum
}
\end{lstlisting}

\subsection{Question 3. \textit{\scriptsize Écrivez la fonction double $tsp\_brute\_force(point\ *V,int\ n,int\ *Q)$ qui, à partir d'un ensemble $V$ de $n$ points, renvoie la permutation $Q$ minimisant la longueur de la tournée selon l'approche exhaustive (ou "Brute-Force") ainsi que la longueur de cette tournée.}}

\begin{lstlisting}[language=C]
double tsp_brute_force(point *V, int n, int *Q){
    int Q_copy[n];
    for (size_t i = 0; i < n; i++) {Q_copy[i] = i; Q[i] = i;}
    double min = value(V, n, Q_copy);

    while(NextPermutation(Q_copy, n) && running) {
        double val = value(V, n, Q_copy);
        if (val < min){
            min = val;
            memcpy(Q, Q_copy, sizeof(int) * n);  
        }
    }
    return min;    
}
\end{lstlisting}

\subsection{Question 4. \textit{\scriptsize L'observation suppose-t-elle l'inégalité triangulaire ?}}
Oui car elle implique qu'une tournée de $k$ arretes est de longueur superrieur ou egale a une tournée comportant un nombre d'arretes superieur a $k$

\subsection{Question 5. \textit{\scriptsize Écrivez une fonction $double\ value\_opt(V,n,P,w)$ qui renvoie :}}
\textit{\scriptsize \begin{list}{$\bullet$}{}
        \item la longueur de la tournée si elle est plus petite que $w$; ou bien
        \item $-k$ si $k$ est le nombre d'arretes de la premiere tournée partielle qui depasse $w$.
    \end{list}}

\begin{lstlisting}[language=C]
double value_opt(point *V, int n, int *P, double w){
    point last = V[P[n-1]];
    double sum = dist(last, V[P[0]]);

    for ( int i = 0; i < n-1 ; i ++){
        point p1 = V[P[i]];
        point p2 = V[P[i+1]];

        if(sum + dist(p1, last) >= w) return -(double)(i+2);
        sum += dist(p1, p2);
    }
    return sum;
}
\end{lstlisting}

\subsection{Question 6. \textit{\scriptsize Écrivez une fonction $MaxPermutation(P,n,k)$ qui renvoie dans $P$ la plus grande permutation, dans l'ordre lexicographique, dont le préﬁxe de taille $k$ est celui de $P$. (Vous pourrez supposer que $P$ était la plus petite des permutations à posséder ce préﬁxe là.) Quelle la complexité de votre fonction ? En déduire le code de double $tsp\_brute\_force\_opt(point\ *V,int\ n,int\ *Q)$.}}

\begin{lstlisting}[language=C]
void MaxPermutation(int *P, int n, int k){ \\ Complexite O(k)
    if (k >= n-1) return;
    int placed = 0;
    bool available[n]; memset(available, 0, sizeof(bool) * n);

    for (int i = k; i < n; i++) available[P[i]] = true;
    for (int i = n-1; i >= 0; i--) {
        if (available[i]) P[k + (placed++)] = i;
    }
}

double tsp_brute_force_opt(point *V, int n, int *Q){
    int Q_copy[n];
    for (size_t i = 0; i < n; i++) {Q_copy[i] = i; Q[i] = i;};
    double min = value(V, n, Q_copy);
    
    while(NextPermutation(Q_copy, n) && running) {
        if (Q_copy[0] != 0) break;
        double val = value_opt(V, n, Q_copy, min);
        if (val < 0) MaxPermutation(Q_copy, n, -val);
        else{
            min = val;
            memcpy(Q, Q_copy, sizeof(int) * n);
        }
    }
return min;
}
\end{lstlisting}
\end{document}